財經名家賬號 一夜全軍覆沒

財經名家賬號 一夜全軍覆沒

有維權人士表示，他所在的八個微信群組全部被封。

內地查封言論殺得性起，多個財經自媒體亦被封殺；有數百萬名粉絲的內地知名傳媒人王志安的微信公眾號、頭條號、微博賬號一夜之間「全軍覆沒」，網民狠批中共禁言儼如文字獄。外界擔心，隨着中美貿易戰、科技戰、華為戰升溫，內地言論空間會否進一步收窄。

相關新聞：習特擺友好姿態 稱應解分歧

儼如文字獄

這是內地《財經》社評〈以人民的利益為重〉日前被封後，當局再度向財經媒體開鍘。內媒報道，知名自媒體人王志安微信公眾號、頭條號、微博賬號前日被全部關停。據報，王志安微信公眾號有600萬粉絲。有網民留言：「這跟文字獄有區別麼？今天封你不喜歡的，明天就封你喜歡的，誰都跑不掉。」此外，多個財經自媒體賬號前日據報亦被封，其中包括環球老虎財經、金融街偵探、信託圈、老端的觀點、摸魚小組、金羊毛工作坊、陸家嘴小師妹、甯南山、騎行夜幕的統計客等。除此之外，微博大號「西元1874」被關。

自由亞洲電台指出，這是內地去年底爆發自媒體封號風波後，另一次大型查封自媒體行動。去年底，逾9,800個自媒體賬號被處置，其中不乏傅首爾、紫竹張先生、有束光、霍老爺等著名賬號。公路商店、神棍局、咪蒙、今夜九零後等自媒體大號今年初亦相繼被封。

微博

上一則
上一則
貿戰 送中敏感時刻 封閉數萬群組 中共微信大屠殺 阻倒習文章散播

下一則
下一則
習特擺友好姿態 稱應解分歧

本身就係文字獄

6月9號遊行嘅方針:兄弟爬山，各自努力，避免割席，拒絕篤灰，不打飛機，不傳耳語，不搞抹黑